---
author: Stéphanie Labadie
description: Souﬄé au chocolat et sa crème anglaise à la menthe
image_url: https://gitlab.com/keronos/infusion/-/raw/master/recettes/media/souffle_au_chocolat_et_sa_creme_anglaise_a_la_menthe.jpeg
title: Soufflé au chocolat
licence: CC-by-sa
categories: dessert
niveau: débutant
date: 19/05/2021
nombre: 4/6 personnes
temps-cuisson: 10 min
temps-preparation: 30 min
layout: recette
---

## Ingrédients (pour 4/6 pers) :

### Pour le souﬄé

* 200g Chocolat
* 40g Cacao
* 60g Beurre
* 4 Oeufs
* 50g Sucre

### Pour la crême anglaise

* 1 petit bouquet de menthe (ou la moitié d'un gros)
* 40 cl de lait
* 4 jaunes d’oeufs
* 60 g de sucre en poudre

## Déroulé :

### Soufflé

* Faites chauffer dans un cul de poule au bain-marie le chocolat, le cacao et le beurre.
* Montez les blancs d'oeufs en neige et ajoutez le sucre à la fin. Réserver les jaunes.
* Beurrez le moule de votre soufflé jusqu'en haut et ajoutez du sucre en faisant tourner le moule.
* Enlevez l'excès de sucre.
* Incorporez le chocolat fondu au bain-marie avec les jaunes. Remuez délicatement.
* Ajouter les blancs d’œuf en deux temps.
* Verser le mélange dans vos moules.
* Mettre au frais pendant 30 minutes.
* Enfourner dans un four préchauffé à 200°C, pendant 10 minutes.

### Appareil

Équeutez les tiges de menthe et lavez les feuilles.Faites bouillir le lait dans une casserole. Retirez du
feu, ajoutez le menthe et laissez-la infuser 5 min.Récupérez les feuilles de menthe et mixez-les finement avec un peu de lait. Puis ajoutez le lait restant et mixez à nouveau.

Dans un saladier, fouettez les jaunes d’oeufs avec le sucre. Incorporez peu à peu le lait à la menthe.

Reportez le mélange sur feu doux-moyen et faites cuire doucement pour que la crème épaississe. La
crème ne doit surtout pas bouillir. Remuez avec une cuillère en bois pendant la cuisson et surveillez
la consistance : la crème doit napper la cuillère.

Laissez bien refroidir et servez cette crème anglaise à la menthe avec un gâteau au chocolat.